點解歐美家庭唔需要請工人姐姐?

見到隔離post講工人姐姐有感, 想學術討論下

其實到到都有生活壓力, 香港工作壓大力, 工時長
我點都唔信鬼佬地方比你油下油下一日,
香港人收得工黎返到屋企都8點
但鬼佬地方又真係可以 sharp leave咩
香港人要公一份婆一份, 唔通個個鬼佬都搵好多, 之後個老婆就全職養仔咩?
消貴黎講, 香港點都唔算貴, 冇消費稅, 食野唔洗比tips
物價黎講都唔算貴過歐美
講樓既話, 人地大城市都唔會便得去邊
有冇人可以解答下小弟

有錢自然想亂洗
生活習慣同民族性有關
講到尾都係自己揀
無野係必然
大把細路都係自己長大

外國人生活好超
一個星期翻五日工

貴到仆街，一個鐘收500港紙

香港一樣大把5day

邊個話無, 美國好多墨西哥傭工

佢地都會請人housekeeping嘅
不過好少家庭會特登請個人住埋一齊嚟服待自己啫

其實外國都有請 ... 不過係當地既新移民。
同埋 D 老婆都驚個老公屌埋個工人分身家 ..

外國人工貴過香港好多

佢哋好似叫保姆

以前係外國住獨立屋，執屋掃地真係想死，後面個花園雜草叢生，成個亞馬遜森林咁

後院做車房嘛

税都一樣高好多。

事實上外國人可用既人工唔會比香港多
唔好有個錯覺係外國人人工真係好高(當然人地工時係低)

佢哋興請鐘點姐

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》

緊急！30號截止！
今次係針對中國！欠47000人

外國有，有D 會請返鄰居幫手，有D 鄰居專幫人做呢D

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

人哋有完善托兒服務

MILF

但係每日6點即放工

睇完你啲論點就知道你個人應該冇乜sense

Babysitter

有冇諗過人地職場文化 工時係點？

因為外國有min pay, 工人人工好貴

人地有你唔知姐，你都未見過tvb d劇有賓妹出現啦

Fuck the babysitter

需要 完
之前個工人姐姐去咗加拿大做 做滿7年有居留權

外國有完善托兒政策 , 11 歲人士獨留家中亦唔會俾人告

我表姊結婚 , 生完仔
有一年產假 , 仲可以share 俾老公
頭半年政府俾 (可能3個月）
之後公司出4/5
其實過左1歲已經爭好遠

唉香港土地問題, 有地都唔會起, 起樓搵錢好過

好似幾有道理

外國好多朝8晚4

人地邊有咁多OT，老細見好多時叫人早D走添啊。

有時係到諗, 菲律賓政府玩攬炒, 要求全部傭工返鄉下做黑衣 , 香港死先另係菲律賓死先

其實規劃得好就得
香港其實大把閒置地

願聞其詳

印印人工大幅提升

通常人地會一星期搵一日請人執屋
而且佢地會早起身但係好早同好準時收工

香港物價係全球頭幾名

佢地d保姆仲正過個老婆

大把 仲有啲做女主角添

可以請𡃁妹賺外快做babysitter

歐洲都有家庭請aupair

Nanny

賓賓有替代品,印印又得,泰妹又得,甚至本地既都得
但係香港每年比咁多錢D賓賓寄返鄉下養男人,佔左佢菲律賓收入都唔少
呢D替唔替代到?
唔係唔得,難囉

咪撚玩啦 自己煮飯不知幾撚平
平撚過你領展啲商場買多多聲

大撚把香港人都係返五日啦
咩年代呀

外國番工好彈性 可以做hone officr
佢地既大假又多 外到可以同小朋友學校假重疊咁濟

人地咁chill

邊個話無工人都係外國傳入先

AV都有得睇啦
Babysitter

邊個同你講唔請

大城市,住apartment,唔會大到執唔到
住遠小小,好多時都會請鐘點執屋
同埋人地假期多,生活悠閒D,都多D時間執

工人都幾貴
如果請babysitting nanny 就剩係睇細路
唔好諗做其他家務
兩千零美金

有朋友每幾個月會請人黎做清潔 一個鐘50美金

好多兩個人都要返工 所以會送 after school
一個月幾百蚊美金

人地會請隔離屋後生幫手睇

人哋星期六個活動咪係執屋剷草整電器囉
星期日咪帶埋隻狗一家一細渣車周圍去

外國多數daycare都貴，同埋外國人好少做家務，可能久唔久先大掃除一次。

好多人請鐘點

冇錯，外國返工比香港Hea, 亦可以”Sharp leave”。
香港請domestic helpers 幾千蚊，做到瞓覺嗰個刻，外國，如加拿大，據說請Filipina domestic helper 係講緊兩皮嘢港紙一個月，仲要只係做到晚飯時間。淨係呢一點已經解答左呢個問題。唔係好多外國人可以用兩萬蚊去請家庭傭工。
外國有好多地方買樓係平過香港好多，又大好多。大城市市中心唔計。
湊細路方面，佢哋係會帶小朋友去daycare centres, 或者係請Nanny (多數part-time, paid by the hour).

希望以上解答到小弟嘅疑團。

利申：曾經在外國居住同埋工作。

時間多
唔做家務就係扑野

有個工人全屋人都無唒私隱
housekeeping清完就走

拉啦弱智post上熱門

大撚把香港人都係返多過五日啦
咩年代呀

工人姐姐
諗起以前 馬尼拉人質果時
Tvb 係叫咁 黎剎公園
叫 國父黎剎公園

因為最低工資？

聽講南非每個家庭都有工人

一來地方大、二來人工好低（每月低於一千港幣）

鬼佬退休國家養，香港要儲錢防老

咁會唔會易明少少？

日本，歐美都好似係請鐘點
上黎清潔完就走

人地工時短啲，5點就收工，家務可以自己做
同埋人地好多育兒支援服務
假期又多，唔怕無時間陪仔女

雖然外國人成日講大愛包容，話香港人低價請工人好唔人道之類，但其實主要都係錢既問題
如果外國請工人平啲，大把外國人請，就好似香港啲外國人expat，都好鍾意請工人
鬼佬就係又要光環又要利益

人地平均工時幾多 香港平均工時幾多

人地有共識 啲嘢搞唔完 聽朝再做
香港做唔完 一個WhatsApp 就知你喺北極定南極 都要覆機

屌Babysitter

老豆想同佢做朋友

老豆想知答案阿

香港d 白人家庭好多都有請工人姐姐

鬼佬要錢會有有薪OT

Indeed babysitter

但係邊一度

人地工人人工超級高，如果香港同等水平，一般家庭負擔唔起

拉

有啲直情返4日半

sugardaddy

好多都係單職家庭 媽媽自己湊番
就算湊唔掂都可以搵爺爺嫲嫲幫手照顧
又或者叫隔離屋啲大姐姐大哥哥湊
同埋外國人好早會比自己啲細路獨立
所以要工人姐姐係無用

食野加一已經俾左TIPS 仲要係強制性

請波蘭🇵🇱姐姐

maid

點會無

因為比較注意私隱嘅問題
唔鍾意屋企有外人一齊住（鐘點是有的）
加埋以前黑人嗰段歷史掛

通常請鐘點

做家務又唔係專門技術

根本就係
樓主見識少衝出黎柒

你個回覆同你個名一樣
都係無論點

突發：Twitter #boycottMadeInChina上咗Trending

有babysitter/nanny
家務自己做
周圍都冇街去冇野食
所以佢地既生活係返工，放工，煮飯，湊仔，做家務
星期六日就會做家務，揸一個鐘車去買餸，煮午餐，煮晚餐
細佬就嚮自己個花園玩
就算出去玩都要返屋企食午餐，因為冇野食，有都好貴
細佬唔慣出街食野，因為幾個月都冇一次，好唔慣

朋友Rural area 生活

有個搞到公司蝕咗幾百萬啦

人人都要交 冇咁多暴發戶

American pie 4😂

一樣有au paire

唔需要請 佢地唔吸塵唔拖地 夜晚求其煮個意粉食 洗碟有洗碗機 有洗衣機乾衣機 唔洗要工人

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

番撚過工未？

人地冇乜樓價壓力 一個人出去做嘢就得
有stay at home mom/dad邊使工人

美國好多工話五天工作 但其實d野多到根本做唔晒
好多時週末公眾假期 都會返公司做野/work from home
利申：識人係加州tech firm做

大把housekeeping 喎

打掃買野煮埋飯就走
有細路就接番放學，托兒

不過極少係住埋一齊，因為太貴

美國仲有好多一個阿爸返工就夠養哂全家嘅情況

如果雙職家庭，一係就屋企有親戚老人家睇
冇嘅就因為勁少ot，小學以下放學就放托兒所一兩個鐘，就夠晒了

佢地有黑奴㗎嘛

美國係chur d 既
歐洲就...

有咩工係5day?

人地生一個仔有幾多支持
香港？

但佢哋福利都好好多

加拿大好過美國,至少佢哋冇咁資本主義.

睇過美國av 未?

北歐都要返8粒鐘？

好多都請aupair 架，請工人好撚貴，自己湊又煩

有托兒所

正常一個星期37小時

有 ，不過唔會係到訓，講完

樓主見識少唔好怪佢

有既
以前

外國請個賓賓每月人工成皮野，工作時間仲要係office hr..
洗咁多錢請完佢黎做唔夠一年就搵到個鬼佬結婚入籍辭工...點請啊

佢哋係做鐘點為多 家居打理同園丁
利申美國留學

咁佢啲同事未仆街做撚死

又係喎 tbb果d全部馬姐講廣東話嘅
離地到丫

佢地既形式係偏向鐘點工人 做完家務就走

老實講香港物價唔高(除左樓價)
農產品真係冇得計，香港主要靠入口，而事實上香港本土農作物都唔係貴
見d人成日用牛奶比較，香港地大既話依d都唔會貴姐

實際上如果係以連鎖品牌黎計，香港物價係好合理
u記衫又好..m記又好..蘋果都好..香港都係已發展(甚至係發展中地區)數一數二平
台灣人人工得香港1/3甚至甚至1/4，一部iphone既價錢比香港仲要貴
佢地連自己國家整既電子野都買唔起
講生活化少少，d品質差不多既衫咪一樣係咁上下價錢

東京？畢業生人工比香港仲要低(平均14k vs 平均17k)，稅又高過香港
首爾？人工係香港6、7成，佢地一樣係一餐起碼$50蚊或以上
(事實上香港大把茶記午餐4x有交易好唔好食見仁見智，但唔係講到咩都咁貴)

根本除左樓係貴到痴哂線外
香港既生活用品價錢係唔高
不過一定有好多巴絲會唔認清事實

朝九晚十啦 你咩年代就真

點解唔去外國forum問
喺連登問 外國人嘅日常生活問題把撚咩

sor 囉我身邊九成九既人返五日九至六
返shift 既都係正常工時
唔知你地返工咁辛苦

我估外國普通人生活整體黎講都好過香港人

連登仔唔識英文

其實有，不過請墨西哥人

後尾點解冇住？

佢哋唔鍾意有個陌生人同自己一齊生活
但會請鐘點
同埋外國有得準時收工嘅工多過香港

笑左，落馬洲好大片閒置土地，你帶個B先去落馬洲托兒所再去中環番工

係咪好似模擬市民咁

人地返五小時你起碼返九個鐘以上咪係狗

香港都大把人返五日6點即走啦

人地18歲就搬出黎住
當你10年時間適應咗 再生仔女 咪唔使同時間面對咁多問題

搬出黎獨立/事業搏殺/生兒育女
全部都分階段進行
而唔係香港U grad 突然間要你幾年做晒呢幾樣野

注重privacy，唔會請一個工人廿四小時喺屋企係
工時冇咁長
好多家務嘢已經係機器代勞

工時。

英國大把東歐人黎做鐘點啦

我識個澳洲家庭長居香港仲請左兩個工人

執屋有鐘點
湊b有nursery
香港就兩樣一腳踢

。

後院做車房
咁我原本個車房點算？
做番後院？

住多個外人冇哂私隱

咁細路一兩歲父母要返工好難自己長大架喎

多數外國父母係請babysitter 或者有nursery
唔係香港請個工人姐姐24係屋企姐

香港做唔起育兒行業好多原因 地方人工
同埋有外傭競爭 唔係咩q都關民族事

外國嘅兒童福利政策同香港差幾遠，淨係產假都差幾皮。外國假期仲專登整幾日family day，點會需要工人？

而且外國人注重work life balance，而且有完善嘅勞工法保障，又有公會保障同爭取福利。放左工翻到屋企咪最多五點。學得香港人日做夜日咩。最緊要係人地有八個鐘標準工時，香港傾廿年都做唔到。有空間有時間，請工人做what

事實鬼佬真係得閒過你好多
除左香港冇幾多地方容納到咁多OT同六天工作
衰D講支那大城市d勞工保障都好過香港

朝早請housekeeping
下午請baby setting （如果有小朋友）

小朋友大D就幫手做家務

你都on9

6點 收工 法國暴動喇

唔係呢 好多東歐國家都係咁

-外國人大多數時間煮飯 比起香港少叫外賣/出街食
-一歲開始有托兒服務 而且產假放12個月至1方個月
-星期日無野開門 通常啲人留係屋企玩/全家做家務

東歐點同
根本係講少少英文既中東佬

外國有。只係唔興同住。比較鐘點性質
除非有小朋友好間中會叫佢睇夜d或過夜

樓主個"工人姐姐"應該係stand for "賣身奴隸"

澳洲為例。正常白領十日病假十日例假。生仔男方有一個月產假，女方有一年停職留薪仲每個月有一半人工出（銀行朋友而家放緊）。

香港做唔做到？

同埋最主要外國工人貴。個工人返一日，普通白領全日人工2/3比左佢。除非請黑工。所以多數都係放去childcare ,一個小朋友一百蚊澳紙一日左右但可以有政府補貼。（視乎人工同埋係咪兩公婆都需要返工而決定補貼幾多）

點解唔用不推文呀大家

外國有好多托兒中心

仲有保姆

美國人有請當地女傭，阿諾舒華辛力加就搞過女傭仲誕下私生子

坐左幾耐

真心睇劇睇戲都知外國父母每日悠閒食完旲餐車埋仔女返學自己先返工
放工都只係三四點仲可以接埋仔女放學

托兒咋嘛 要幾大地方
求其屋苑平台搵個大啲嘅鋪位已經搞掂啦

不過調返轉又有幾多人肯入行做托兒

Scarlett Johansson 做工人姐姐

有錢大把人做
可惜政府唔會發牌

唔撚明有d全職媽媽
生一個就講要請工人
生兩個就湊唔到⋯⋯⋯⋯

我老母帶三個⋯⋯

貴到仆街呀，你估香港咁撚平呀死剷

張宇人：放咁長產假，咁d野邊個做？

請人嚟打劫自己

識工人姐姐喺丹麥做過兩年，人工接近港紙一萬
返9放5，僱主有額外租一間屋俾佢住

香港唔駛俾消費稅, 但要俾地產稅

人地啲屋本身已經有個車房架啦

不一個問題係你願意比幾多錢去托兒

係佢哋就算結咗婚啲生活都好亂唔檢點

講起物價貴通常都會諗起北歐 好似求其食一餐都要百幾二百

up 得出鬼佬好得閒, 褔利好
所以請工人個d 9 成9 無出過國

鬼佬交完税, 供完樓
已經無乜閒錢淨
相反香港人係好多閒錢娛樂
係買唔到樓啫

鬼佬請黑人

外國勞工保障好，最低工資夠高。淨係老公做野已經可以養成家，老婆咪屋企湊仔煮飯。

有啲公司就有托兒服務

支那大城市講緊996
你就吹奏

政府資助咪得，當公共福利一部分，不過垃圾政府唔會做，醫療呢啲必須品都唔肯俾錢，莫講托兒。

step mom

後院起間後屋

拉丁嗰啲
大pat熱情

咪等下先,hea下先

d project唔洗咁急

呢排多左呢啲”外國生活”嘅post，前日又見到有個話英國鄉下

加拿大有請鐘點
唔好似香港咁請因為一日只做8個鐘
多過時薪要x 1.5
同埋貴，要用返當地最低工資

有好多鐘點著低胸衫吸塵引個sir搞佢
之後就可以移民

香港係買/租樓貴
如果唔洗買/租樓 好多人月入2萬都夠用
供親樓起碼都月入 4-6萬up (拎3-4成出來供)

結果全家人都要出去打工 又要照顧細路 阿公阿婆 只好比每月4千出來請一個

玩sims請果d

因為香港物價高生活逼人
大家都要ot 所以唯有請時薪低自己同托兒服務一截的賓賓印印打理屋企
喺外國大家都唔會想多個人喺屋企
而且傭工薪金又唔會香港咁低一截

人地一星期可能返30個鐘工

IT狗梗係啦